柏茵旅遊結業 百萬元「期票」變廢紙

柏茵旅遊結業 百萬元「期票」變廢紙

港聞

【本報訊】復活節旅遊旺季將至，有旅行社突爆煲結業！有逾11年歷史的柏茵旅遊近年推出廉價機票及多款日本及泰國自由行「期票」，由於期票在1年有效期內可隨時出發，彈性大，吸引不少顧客光顧。豈料柏茵旅遊昨日突然宣告結業，致期票頓變廢紙。旅議會已經收到6宗投訴指損失達60萬元，有事主批評旅行社賣期票時未有蓋上印花，令結業後受害人難獲旅遊業賠償基金保障，質疑旅行社詐騙，至昨夜已有十多人報警。

有女受害人估計有逾40名苦主，損失逾百萬元，涉及機票以及大量日本或泰國自由行期票。她指旅行社昨日結業，但近數天她和朋友仍收到柏茵旅遊以WhatsApp等推銷旅遊產品，質疑是詐騙，促當局徹查。柏茵旅遊在吳松街的辦事處外則貼出通告，指「由於本公司出現經營困難及現有董事局已經不能正常運作，故3月20日起決定結束本公司之一切業務……對於本公司以上決定做成不便，深表遺憾。」

柏茵旅遊

無蓋旅議會印花料不獲賠

另一受害人胡先生則指，柏茵旅遊近年推出大量日本及泰國期票僅售2,000至4,000元，可在1年有效期內（非旺季）任選日子出發，包來回機票及2晚酒店，頗受歡迎，他及朋友都曾多次光顧，卻未有為意對方未有依法在收據蓋上旅議會印花，致結業時他們不可獲旅遊業基金賠償。他和朋友分別損失7萬及13萬元。

旅遊業議會總幹事陳張樂怡指昨午接獲旅行社通知因財政問題結業，旅議會已決定暫停其旅行代理商牌照，暫時接獲6名市民電話查詢，涉款60萬元，旅議會今日將派員到旅行社取回印花機。據知受影響人士曾向該旅行社訂購往東京、大阪、台北及倫敦和蘇黎世的機票及酒店。

■記者馬耀文

0.15%印花都唔肯畀，呢間旅行社又真係明呃